思古井上左報,港安疑歧視「被自殺」學護

港安醫院鬧出殘疾歧視風波!一名學護報稱於去年8月在該醫院實習期間，被「惡作劇」報案指他當值時企圖自殺，警方雖最終證實為誤會，惟卻被院方著令即時停學，後來更被以成績不理想為由「踢出校」，學護前途盡毀，又欠下7萬多元學債，無力償還，他多次與院方交涉無果，已向平機會投訴。

21歲的古仔（化名）是2015年文憑試考生，成功透過E-APP，入讀由HKU SPACE和港安合辦的第2屆登記護士高級文憑課程，成績一直中規中矩，至2016年開始到荃灣的港安醫院實習。古仔於第1次實習中的表現不俗，惟至5月開始的第2次實習時成績反覆，於首次和第3次評估中的表現不太理想，而第2次和第4次評估時則成績頗佳。
相關文章
古仔直認自己因第2次實習時成績反覆，校方曾檢視其學術表現，當時的負責導師曾於2016年8月16日，以Whatsapp通知古仔，校方經討論後，認為古仔成績尚可接受，可繼續學業。

被誤報自殺後即遭停學

古仔直認自己因第2次實習時成績反覆，校方曾檢視其學術表現，當時的負責導師曾於2016年8月16日，以Whatsapp通知古仔，校方經討論後，認為古仔成績尚可接受，可繼續觀察其學業成績。

不過，到翌日，古仔如常返回醫院實習期間，警員突然登門尋找古仔，稱有人報案指他企圖自殺，證實其安全後離開，古仔不虞有詐到荃灣警署了解情況，惟當晚即收到護士學校校長何惠清來電，稱：「我哋知你呢排好攰，你好好抖下啦。」並勒令要古仔停學。

古仔擔心學業受影響，立即向HKU SPACE駐校社工求助，進行精神評估後，確認自己沒有精神異常和自殺傾向，於是把評估報告交予院方，希望可以盡快復學。惟院方決定要古仔休學，並要求他簽署一份聲明，承諾若再有實習評估不合格將被退學，否則不得復課。

古仔為保學業無奈簽署，而校方於今年1月初安排古仔復學，參與第3次實習，惟古仔發現其他同學毋需簽署有關聲明書，導師吳嘉麗亦不斷向古仔說「生命係好寶貴」、「人生有好多方向」、「唔一定要做護士」等說話，又向院內全職護士散播古仔「換床單要半個鐘」等工作不滯的傳言。古仔不以為然，以為努力工作可以刻服困境，豈料實習不足7日，於院方評估前，古仔即被院方以實習表現欠佳為由勒令退學，並退回約1500元實習學費。

多番投訴反遭恐嚇

古仔認為導師的專業操守有問題，認為社工已證明自己精神正常，惟佢被導師以輔導情緒病人方式看待，又不憤院方做法不公和欠透明，遂向院方投訴，並要求索取自己的成績報告，以及被「訛稱自殺」的事件報告，惟全被院方拒絕。到古仔被逼簽署退學書時，院方職員更惡言相向，稱：「呢啲係我哋做左20幾年嘅專業判決，你唔好攪咁多事，簽晒啲嘢，咪拎得返呢1500幾蚊囉。」

古仔交涉無果，決定向平機會投訴，然而卻於3月12日收到來自內地電話號碼的Whatsapp恐嚇，對方不但掌握古仔的家庭地址，更稱「到時你連手都冇埋，唔好話做護士，你連正常人都做唔到」，古仔於是向警方求助。

港安避詳談評估成績

港安醫院回應查詢時表示，指古仔於第2次實習時的表現非常不理想，連續兩次評估無法通過，故勸喻其稍作休息，並告知院方會認真商討其情況，其時尚未發生報稱企圖自殺一事，又指港安與HKU SPACE一致認為古仔表現未達要求，於特別安排的第三次實習評估時，古仔仍然無法通過，因而將其退學。港安又指院方曾內部調查涉歧視一事，稱臨床導師當時正試圖輔導和鼓勵古仔，惜效果未如預期，認為古仔的說法與事實不符。至於院方於8月16日是否有通知古仔繼續實習，港安則沒有提及。

記者追問港安有關古仔於第2次實習時，一共經歷了多少次評估，以及每次評估合格與否，港安即改口刪除「連續」兩字，改稱四次評估中兩次不及格。記者一再追問古仔哪一次評估不合格，以及8月16日院方是否曾決定讓古仔繼續實習，港安發言人指院方高層經商討後，認為不能更詳細地交代事件。
警方回覆指，黃大仙警署亦於今年3月13日接獲一名21歲男子報案，案件列作「刑事恐嚇」，由黃大仙警區刑事調查隊跟進，暫時無人被捕。平機會亦已接到古仔的投訴，現正審批是否受理。

其實呢度只係部分嘅報導,稍後仲會有關於教會逼害既相關報導。希望大家可以幫手推, 比大家知道原來港安,係一間咁嘅醫院。

若果有任何傳媒朋友或者熱心人士,想進一步瞭解事件詳情,又或者進行跟進報導,歡迎直接用whatsapp 聯絡:98253639

思古井事件關注2:

不推不是人
推到港安高層收皮

乜料

pish

推

推
一定要推到班高層仆街

冇追開依單野
不過點解要迫害佢既

記者幾醒，針住港安做突破點

教會個到一隻字都冇提過 , 淆到呢

大家幫手推阿

完全無講教會

多謝讚賞

第2篇稿講

Push

原來係"we should observe further",呢句說話唔代表當乜事都無繼續學業喎，純粹要繼續觀察睇你合唔合適。

推到要教會同港安公開道歉

雖然係01 但都推下

離撚哂譜

屌，點解隻字不提教會迫害
推到佢出篇教會含撚屈鳩人自殺文，等多D人知道信邪教會中伏，會俾班魔鬼教徒迫害

(利申:曾經跟ex番過邪教教會，最後分手兼唔再番，痴撚線)

喺另一篇文嗰度有提過, 我頭先嘅回復都有貼到相關link 。Sorry, 開post, 啲排位唔靚仔。搞到有啲1999

點解會係hk01

Pish

大力推

黃生？

當初件事因教會起 呢到提都無提過...

push

01班記者咪又係本土撚大學生 人地搵啖飯食姐 同做蘋果非左膠一樣道理
利伸非記者

推 好心痛

殘疾?冇講邊到殘?

其實蘋果果d 冇咩理我,只有hk01既記者主動去揾我, 幫我報呢件不公義既事, 黃生多謝你。

而家先上報

殘疾當中系包括埋精神健康嘅問題, 咁當然我係冇精神健康嘅問題啦, 但佢地因為我畀人（被自殺)當我係精神病人對我有不公平嘅待遇, 就已經觸犯到殘疾歧視條例。

巴打加油
推

耶撚正仆街

思路正確，先唔好提耶撚

我覺得冇得追，因為可以話你成績唔達標

思古巴打依家點呀....

即使01都推

有精神問題係咪唔做得護士？

越睇越嬲

推

有冇律師巴打幫手

恐嚇都係重點黎喎

支持巴打，終於決心要搞大佢，呢單野都起碼拖左成年幾

屌係咪痴撚線㗎咁迫個後生仔 因住落地獄
我信有報應

留名

好多現職護士都有唔同程度嘅精神問題

利申 工作需要經常接觸護士

邪教

其實唔好理有冇講教會
我覺得有報紙肯報已經係first big step

推到港安收皮

推呀

教會同邪教組織有咩分別

蘋果不嬲仆街剩係幫自己友

無

與其問點解係01
不如問點解得01

HK01係差
但香港好得過HK01既媒體屈指可數

加油啦巴打

連登正義
巴打加油

Helium

點可以容許咁既事發生

唔係想幫HK01
不過今次的確做咗件好事

撇除背景, HK01 D文好過蘋果, 尤其係資訊, 學術性既文

個條叫綿羊既賤種打手去左邊

之前港安都有2個打手攻擊我, 一個叫 肥豬 一個叫 學海 講大話屈我咩fail 洗傷口, 但事實係根本我連一次洗都未洗過。

歡迎打手上嚟

推到仆街耶撚收皮

我冇睇全文，不過以我做hr既角度，今鋪係你輸左，輸係待人接物方面。及早轉行，因為個名臭左，邊有人想請

推撚到佢冚家剷

支持你爭取番個公道
但無論結果係點 呢行你都冇得做架啦
呢行講是非既network 大到你唔信

輕輕一推

Focus 番在港安比針住教會嚟打更易廣傳
至少耶撚們都可以重新審視番件事先

垃圾報紙唔敢講始作俑者 教會

教會真係垃撚圾

有提, 不過係另一篇報導。

教會果Part呢

係咁問教會既人可唔可以追幾個post先..

個人認為用醫院做切入點更好
呢d 同公眾有關

磁能線，幫推

含撚派講架嘛，要實際啲唔可以咁理想主義。咁01明係想滲透架，但得01咁深入去查同報導，而家幫到巴打公開件事都叫有利呀

古仔

搞到咁大都好難入得返行
不過都支持佢

lm

其實01 既記者, 係哩件事上面真係好有心, 佢地係極度深入調查同埋跟進。

恐嚇果度第一次知

死仆街學店
一年學費收咁撚貴,竟然聽啲濕鳩耶膠講兩講就踢鳩人出校
中學都冇咁兒戲啦

個耶撚仲要係社工
隻手遮天

黑暗到呢

耶撚真係好醜陋
果時有fd返教會，個濕鳩教會叫佢疏遠d非教徒
好彩我個fd中毒唔算深冇撚理佢地

有四條教會打手負皮

不得不留名

Lm

仲惡過黑社會
邊個教會咁惡

幫推

推！！
Btw之後有個範文係send比葉希臨個professor定佢考牌個度有咗回復 推到佢仆街

呢啲教會影衰晒成個宗教

我都覺
好彩我識親果D教會人都好好
又關心政治為公義出聲
又唔會歧視非教徒
雖然我無返仲會得閒同我吹水(唔係R我返去

LM

搞清楚哂再民事索償就易Claim好多

教會係龐大利益集團，比得上石油公司

太空學店搞臭曬港大個朵

有, 係另一篇文嗰度

葉希臨

見到哩個名真係百感交集

support 思古井巴打

有冇啲知佢近況嘅人爆下料?

thank you

拿拿林搵扮食蕉還住錢先LA

思古井巴打會有咩嘢打算？
諗住要space退翻曬啲學費 再報第二間嘅學護？

之前HA 攪interview，好多今屆畢業生都有去ge

原來港安同hkuspace 咁仆街

雖然支那恐嚇電話就誇咗d
不過私院一向好仆街黑暗
唔做乖仔就唱衰你寫衰你

唉 連登仔冇得救

#曲

耶撚死全家

x

推

遲黎緊正義唔係正義

港安護士學校嘅營運手法真係好黑暗，所有規條嘅透明度近乎零，會用盡方法收學生錢，再唔保障學生權益，導師嘅質素同職業操守都好有問題，mentor對學生嘅欺凌真係多不勝數
好基本喺課堂上學生如果向導師提出疑難，導師真係會直指唔會幫你，解決唔到可以選擇退學，學校嘅校長何太好奇怪，世界末日冇書讀都唔好去呢間學店做學護，入面真係好恐怖
巴打加油

其實咩私院都唔會保障到學生，
因為係私院自資，無政府資助既關係，
私院唔會投資去「做成麻煩」既學生。
就算係公立醫院，都係咁既情況。
要比多一次實習機會你要製造好多場合同人手睇住你，
又要校長、Miss 保你攬你，佢地自己嫌麻煩，
邊有咁多機會比你丫。

再留名

屌咁仆街!?
幫你推爆佢

assessment 無 assessment sheet? post出黎咪證明pass/fail..

思巴打好波，好彩有用我建議

間垃圾教會呢

有問過佢哋拎, 就算我本人去問佢地拎佢地都唔肯俾我, 同我講一係就叫差佬問我拎, 一係就法庭問我拎, 如果唔係就唔使惗。

請問你係?
入面嘅同學仔?

有冇人可以幫我聯絡更多傳媒?

……咁都有嘅

pish
古仔加油

仲未完

係

搵私隱專員

加油

巴打加油，唔好比邪教打低

我由舊登追post 到依家，一都係CD-ROM

其實Samantha 係01 個訪問係咪認左係佢報警？
咁社工牌嗰度可以開file 做投訴調查未？

樓主如果去搵基督教界啲有威望又有正義感嘅權威人士出面調查又得唔得？
黃毓民都係教徒？
瞓街牧師林國璋？
香港首位女牧師李清詞？
熱時陳到？
兩傘教會牧羊人？
中大崇基神學院？
神學粉紅色的秋？
（神學院班人最應該出面幫手，
成日講關心社會，但係要你出馬就冇左應，
咁你教緊嘅神學生都只會成為神棍！）

叫啲關心社會公義嘅權威人士同埋呢度幾個有關注開呢件事嘅巴打，
係基督教協進會或者其他跨教會組織
組成個獨立調查委員會，出個獨立調查報告
釐清成件事結嘅來龍去脈
我覺得咁樣對樓主或者博恩浸信會都係好事，將件事了咗個結

無論調查結果係點
樓主都起碼唔洗繼續追擊，因為要做嘅，巴打們已經做晒有突
對樓主最重要真係了咗個結，可以重新生活
再咁拖落去唔係好事
樓主嘅人生唔可以斷送咗喺一間咁嘅教會到

對博恩嚟講，如果有錯就要對涉案人士作出懲處，
對佢教會嘅做法作出反省，去諗作為一間教會點去重新出發

（相反如果最後發現係樓主誇大其詞，我哋集體炒車
相信博恩當住咁多權威人士嘅面都唔會夠膽再追究樓主
本住基督教嘅精神，原諒樓主
無得輸 ）

利申：自己轉過教會，知道教會有幾黑暗
我認為教會嘅操守唔應該永遠都冇王管
要有個公會，去做公證人
而樓主喺冇呢個咁嘅機制下去追討公道的確係好難嘅
完全係基督教所講嘅要喺「沙漠裡面開江河」
不過，路係人行出嚟嘅
你做嘅嘢，係對好多基督教會嘅受害者都唔敢做嘅事
某程度上，你已經成功咗，起碼以後佢哋唔會咁嗆狂
樓主加油

博恩係無問題就唔使一開始件事係高登暴光之前就將所有教會聯絡方法突然人間蒸發曬啦

你問下差佬一年有幾多單誤報同虛報啦，實多到唔記得，要take曬d記錄先知，舉個例，就好似有條友係天台純粹吹風，總會有d人唔知頭唔知路報左警先算，所以社工教牧報警話有人想自殺根本就唔使咁鬼鼠，事後重可以大搖大擺扮大愛話自己攪錯左，就算擺明玩野都好，根本就唔會有人怪班教會的行動，因為成個道理係曬佢地道

用下魂精諗下都知教會明顯身有屎怕驚被人起底或者攪鳩佢地啦，隨時重有好多唔見得光的勾當添

我就覺得思古井應該要直接搵曬離教班朋友睇下有無勾當啦

佢係認左係佢報警。
你嘅建議真係超有用。
我聽日就試下去搵嗰啲人傾下先。

唔係poly咩？

一定要搞到佢釘牌

推！

go

我都想問

咁仆街既

search my name

其中有一個搞鳩我嘅女仔讀poly, 叫葉希臨

yo

古仔咩進度

長期抗爭

惗住星期一申請法律援助, 去告鳩港安

推，希望真係有人關注，幫巴打羅返公道

其實果幾個傳道人邊幾間神學院畢業？

寫咗一人一信比嗰幾間神學院未？

其實大把人拎住白卡成日一野放一個月假 咁有醫生紙咪又係放俾佢+full pay

理西佢咩 港安個老細有咩料咁勁令ha black list埋你?我識既ha友多數都覺私院友冇咩料到

以我所知大部份(ku,cu,poly,ou,school)都有3次機會考at/aom/tpc..etc(有錯請指正)
咁每次肥左都會叫學生簽返份報告同解釋fail原因 簡單d叫學校拎哂個3次fail既AT report做證囉

隻字不提教會

唔同角度姐,呢個切入點可能比較好

佢地唔俾我, 我之前問過好多次。

佢哋好撚柒串（果時), 我連睇都冇咩時間俾我睇。

俾啲掙扎我

再者，另文有提及教會

333333

起哂教會果邊仆街底啦

最新戰況

支持!!!

聽日會詳細交代

無追過post
不過記得港安同耶撚係fd底

等緊你

有立法會議員幫我出咗信,要求相關單位交代
我同平機會都積極大家喺度傾緊
我自己準備申請法律援助

同埋我呢幾日上咗一啲節目

17年04月16日｜教會趕客實錄 (第1節) 現代獵巫行動-博恩浸信會逼害前信徒，思古井控訴/環保生活有辦法

教會趕客實錄 (第2節) 揭穿聖女葉希臨真面目，如何誣衊思古井

教會趕客實錄 (第3節) 思古井之一念無明，揭破葉希臨蛇蠍心腸，依然抹黑思古井

至於耶教異聞錄,就會係今晚 晚上9點播出

binc

樓主好波

思古井巴打同平機會立法會議員搞成點快撚啲匯報下啦好撚想睇吓你隻落水狗折墮到點呀撚樣 柒頭皮 仆街 戇鳩仔